1980年代出生的中国將無養老金可領

中國內地多家媒體報導，養老金2035年耗盡「80後」成為無養老金可領的第一代，對此，官方7月9日做出回應。更多信息顯示，中國養老危機迫在眉睫。

7月9日，中國人社部有關司室負責人表示，媒體的報導是對養老保險制度理解不到位。「對於養老保險可持續發展問題……會保證制度的健康平穩運行。」

該負責人指的報導是在7月8日，中國內地媒體在名為《社科院報告：養老金2035年或將耗盡結余 專家建議年輕人盡早籌劃養老投資》的文章中引用了《中國養老金精算報告2019-2050》數據。文中說，未來30年間，全國城鎮企業職工基本養老保險基金當期結余在勉強維持幾年的正數後便開始加速跳水，赤字規模越來越大，到2035年將耗盡累計結余。

文中表示：「如果按照退休年齡60歲來算，到2035年最早一批‘80後’也只有55歲，沒有到達退休年齡。也就是說，‘80後’很有可能成為無養老金可領的第一代。」

此前，中國人社部養老保險司司長聶明雋在人社部一季度的新聞發布會上稱，「2018年末，企業養老保險基金累計結余達到了4.78萬億元。但是客觀地說，結構性矛盾比較突出，地區之間很不平衡，不僅養老保險單位繳費比例不統一，基金結余差異也非常大。當前和今後一個時期，結構性矛盾問題是養老保險運行的主要矛盾。從去年下半年起，實施了養老保險基金中央調劑制度，有效地緩解結構性矛盾問題。」

今年4月，中國官方發布的《關於印發降低社會保險費率綜合方案的通知》顯示，各省必須在2020年年底前實現以基金省級統收統支為主要內容的企業職工基本養老保險省級統籌，為養老保險全國統籌打好基礎。

作為中國最高學術研究機構、中南海智庫之一的中國社會科學院4月10日發布《中國養老金精算報告2019-2050》（以下簡稱《報告》），報告列出養老金累計結余達到峰值和耗盡的時間。中國人面臨未富先老的困境，學界認為養老金實際缺口更大。

經過測算《報告》認為，未來30年中國的制度贍養率翻倍，2019年當期結余總額為1,062.9億元，不過到2028年，當期結余可能會首次出現負數，為負1,181.3億元。到2050年，當期結余可能達到負11.28萬億元。

《報告》同時指出，城鎮職工基本養老保險基金累計結余到2027年有望達到峰值6.99萬億元，然後開始下降，到2035年養老金有耗盡的可能性。

2035年看似遙遠，但是即使上世紀八十年代出生的人們，到那時還依然沒超過退休年齡。

中國社科院世界社保研究中心副秘書長齊傳鈞在《報告》發布會上表示，中國養老保險制度本身都會面臨問題爆發，制度不改變、制度本身問題不解決，實際上趨勢是不改變的，只是累計結余耗盡早晚而已。

「《報告》同時對於16%+延退進行情景模擬，測算結果顯示延退政策實施肯定是對養老金可持續有幫助，但是這個趨勢仍然沒有徹底改變，」齊傳鈞說。

養老金是中國老百姓被政府收取並管理的「養命錢」，儘管按照中國財政部的數據，目前養老金總和結余可以滿足各省17個月的支付，但不同省份間結余懸殊。

《報告》顯示，2019年當期結余排在第一位的廣東高達2,000.7億元，幾乎等於排在第二到第十位即北京、湖南、四川、福建、雲南、貴州、新疆、安徽和天津當期結余的總和，而當期收不抵支的省份則會高達16個。

中國社保基金理事會副理事長王文靈表示，針對《報告》顯示未來養老金存在支付缺口的情況，無論是現有結余資金規模還是儲備基金累計規模，都不夠充足。

老齡人口數量劇增，勞動力日益不足，給整個中國經濟帶來巨大負擔。大規模的養老金缺口，在當下已然出現。

共慘黨搞果陣都無諗住自己捱到咁耐

食草

中共最叻人民鬥人民，鼓勵80後處理班老人以保住養老金

Airdrop廣傳

一個省養半個國家，唔怪得要打壓廣東

唔好傻啦,
睇番2018年嘅報導

就算個收支維持係-7000億
2020都已經燒晒個社保基金
而家都係靠財政部頂

支爆未？

一幅圖講哂成件事

印代用券

佢都ON9既, 一個深圳退休中學教師都有1萬蚊RMB一個月, 點養咁多人呀, 我都唔識計條數了

鬼咩
成日拿啲養老金救A股
個市又炒唔起
邊撚度有錢剩

養老不能靠政府

【團結】無大台嘅抗爭，我哋應該無時無刻激烈咁互屌。但冷靜之後要記得我哋係同路人

好正

呢d養老金同龐氏騙局差唔多
識玩可以玩幾十年

又話共產

點解養老金唔港中溶合

香港藍絲：
最衰你班死靚仔佔中
最衰你班美國佬攪攪震
社會主義好
共產黨千秋萬載